%%%%%%%%%%%%  Generated using docx2latex.com  %%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%  v2.0.0-beta  %%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[12pt]{report}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{array}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[backend=biber,
style=numeric,
sorting=none,
isbn=false,
doi=false,
url=false,
]{biblatex}\addbibresource{bibliography.bib}

\usepackage{subfig}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage[svgnames,table]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{longtable}
\usepackage{changepage}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hhline}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabto}
\usepackage{float}
\usepackage{multirow}
\usepackage{makecell}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[toc,page]{appendix}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usetikzlibrary{shapes.symbols,shapes.geometric,shadows,arrows.meta}
\tikzset{>={Latex[width=1.5mm,length=2mm]}}
\usepackage{flowchart}\usepackage[paperheight=11.0in,paperwidth=8.5in,left=0.98in,right=0.98in,top=0.98in,bottom=0.98in,headheight=1in]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\TabPositions{0.5in,1.0in,1.5in,2.0in,2.5in,3.0in,3.5in,4.0in,4.5in,5.0in,5.5in,6.0in,6.5in,}

\urlstyle{same}


 %%%%%%%%%%%%  Set Depths for Sections  %%%%%%%%%%%%%%

% 1) Section
% 1.1) SubSection
% 1.1.1) SubSubSection
% 1.1.1.1) Paragraph
% 1.1.1.1.1) Subparagraph


\setcounter{tocdepth}{5}
\setcounter{secnumdepth}{5}


 %%%%%%%%%%%%  Set Depths for Nested Lists created by \begin{enumerate}  %%%%%%%%%%%%%%


\setlistdepth{9}
\renewlist{enumerate}{enumerate}{9}
		\setlist[enumerate,1]{label=\arabic*)}
		\setlist[enumerate,2]{label=\alph*)}
		\setlist[enumerate,3]{label=(\roman*)}
		\setlist[enumerate,4]{label=(\arabic*)}
		\setlist[enumerate,5]{label=(\Alph*)}
		\setlist[enumerate,6]{label=(\Roman*)}
		\setlist[enumerate,7]{label=\arabic*}
		\setlist[enumerate,8]{label=\alph*}
		\setlist[enumerate,9]{label=\roman*}

\renewlist{itemize}{itemize}{9}
		\setlist[itemize]{label=$\cdot$}
		\setlist[itemize,1]{label=\textbullet}
		\setlist[itemize,2]{label=$\circ$}
		\setlist[itemize,3]{label=$\ast$}
		\setlist[itemize,4]{label=$\dagger$}
		\setlist[itemize,5]{label=$\triangleright$}
		\setlist[itemize,6]{label=$\bigstar$}
		\setlist[itemize,7]{label=$\blacklozenge$}
		\setlist[itemize,8]{label=$\prime$}



 %%%%%%%%%%%%  Header here  %%%%%%%%%%%%%%


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\cfoot{ \begin{FlushRight}
1
\end{FlushRight}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\setlength{\topsep}{0pt}\setlength{\parindent}{0pt}

 %%%%%%%%%%%%  This sets linespacing (verticle gap between Lines) Default=1 %%%%%%%%%%%%%%


\renewcommand{\arraystretch}{1.3}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Document code starts here %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\begin{document}

\vspace{\baselineskip}

\vspace{\baselineskip}

\vspace{\baselineskip}

\vspace{\baselineskip}

\vspace{\baselineskip}

\vspace{\baselineskip}
\begin{Center}
{\fontsize{18pt}{21.6pt}\selectfont \textbf{Organizacja i Architektura Komputerów}\par}
\end{Center}\par

\begin{Center}
{\fontsize{18pt}{21.6pt}\selectfont \textbf{Wirtualizacja - teoria a praktyka - wpływ na wydajność przetwarzania - zadanie projektowe}\par}
\end{Center}\par



 %%%%%%%%%%%%  Starting New Page here %%%%%%%%%%%%%%

\newpage

\vspace{\baselineskip}

 %%%%%%%%%%%%  This Produces Table Of Contents %%%%%%%%%%%%%%

\tableofcontents
\addcontentsline{toc}{chapter}{Contents}
\section*{Wstęp teoretyczny}
\addcontentsline{toc}{section}{Wstęp teoretyczny}

\vspace{\baselineskip}
\begin{justify}
\tab Aby w pełni zrozumieć pojęcie wirtualizacji należy na początek zapoznać się z podstawową terminologią:
\end{justify}\par

\begin{itemize}
	\item System gospodarza - główny system operacyjny zainstalowany na komputerze, na którym można zainstalować oprogramowanie do wirtualizacji\par

	\item System gościa - wirtualny system operacyjny zainstalowany w systemie gospodarza dzięki odpowiedniej aplikacji\par

	\item Maszyna wirtualna - komponent wirtualnego środowiska, dzięki któremu można zainstalować wirtualny system operacyjny.\\

\end{itemize}\par

\begin{justify}
Wirtualizacja polega na utworzeniu symulowanego (wirtualnego) środowiska komputerowego, które stanowi przeciwieństwo środowiska fizycznego. Wirtualizacja często obejmuje wygenerowane komputerowo wersje sprzętu, systemów operacyjnych, urządzeń magazynujących itp. Dzięki temu organizacje mogą podzielić na partycje jeden komputer fizyczny lub serwer, tworząc kilka maszyn wirtualnych. Maszyny wirtualne mogą niezależnie wchodzić w interakcje. Mogą mieć też zainstalowane różne systemy operacyjne i aplikacje, ale współużytkować zasoby jednego komputera-hosta.
\end{justify}\par

\begin{justify}
Obecnie możliwa jest m. in. wirtualizacja:
\end{justify}\par

\begin{itemize}
	\item Serwerów \par

	\item Aplikacji\par

	\item Pulpitów\par

	\item Urządzeń sieciowych\par

	\item Pamięci masowych\par

	\item 

 %%%%%%%%%%%%  Starting New Page here %%%%%%%%%%%%%%

\newpage

\end{itemize}
\vspace{\baselineskip}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Figure/Image No: 1 starts here %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{figure}[H]
	\begin{Center}
		\includegraphics[width=6.5in,height=3.11in]{./media/image1.png}
	\end{Center}
\end{figure}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Figure/Image No: 1 Ends here %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{justify}
\textit{Rys.1 Porównanie maszyny tradycyjnej i wirtualnej, źródło: www.software.intel.com}
\end{justify}\par


\vspace{\baselineskip}

\vspace{\baselineskip}
\begin{justify}
W przypadku klasycznego modelu komputera system operacyjny odpowiada za wykonanie instrukcji. W zależności od rodzaju oprogramowania użytego do wirtualizacji może ono znajdować się w warstwie aplikacji lub w warstwie systemu operacyjnego. Pierwszy wariant - oprogramowanie w warstwie aplikacji - stosowany jest głównie w celu uniknięcia problemów kompatybilności oprogramowania z posiadanym systemem operacyjnym.
\end{justify}\par


\vspace{\baselineskip}
\subsection*{Rodzaje wirtualizacji}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Rodzaje wirtualizacji}

\vspace{\baselineskip}
\begin{itemize}
	\item Emulacja pełna - stanowi sposób na uruchamianie środowisk o innej architekturze niż wykorzystywane. Emulowane są podstawowe podzespoły komputera wraz z systemem operacyjnym, zapewniając dużą przenośność przy pewnym spadku wydajności. Praktycznie każda operacja na uruchomionym wirtualnym systemie operacyjnym jest emulowana. Emulatory pełne są zatem wirtualnymi odpowiednikami całego komputera. Wydajność emulacji pełnej jest bardzo mała.\par

	\item Emulacja API - służy wyłącznie emulacji środowiska uruchomieniowego aplikacji danego systemu. Emulatory API wprowadzają do głównego systemu operacyjnego otoczenie API pochodzące z innego systemu i niezbędne dla danej, emulowanej aplikacji.\par

	\item Parawirtualizacja - technika wirtualizacji, w której system gościa współpracuje ze środowiskiem operacyjnym komputera w zakresie obsługi tych elementów sprzętowych, których obsługa kolidowałaby z działalnością innych środowisk wirtualizowanych. Jest to jedna lub wiele maszyn wirtualnych działających obok systemu host. Wspierana jest tylko przez systemy operacyjne umożliwiające modyfikację jądra. Jest najbardziej wydajną metodą wirtualizacji.\par

	\item Wirtualizacja sprzętowa - rozszerza technikę pełnej wirtualizacji - dzięki możliwości użycia technologii zaimplementowanych w nowych procesorach nie zachodzi konieczność używania emulacji. Nie modyfikuje jądra.
\end{itemize}\par



 %%%%%%%%%%%%  Starting New Page here %%%%%%%%%%%%%%

\newpage

\vspace{\baselineskip}\section*{Opis projektu }
\addcontentsline{toc}{section}{Opis projektu }
\begin{justify}
\tab Celem zadania projektowego była wirtualizacja systemu Ubuntu 18.04 w hermetycznym środowisku przy pomocy kilku maszyn wirtualnych, oraz zbadanie zmian w wydajności tego systemu przy różnych ustawieniach pamięci RAM i ilości rdzeni mu przydzielonych. Trzy z czterech komputerów zostały zbadane z ustawieniem kolejno 1536MB, 2048MB, 3072MB i 4096MB pamięci RAM, a czwarty ze względu na jego dużą ilość pamięci został dodatkowo zbadany z ustawieniami 6144MB, 8192MB, 10240MB i 12000MB RAM. Dla wszystkich komputerów wymienione ustawienia pamięci zostały zbadane na wszystkich możliwych rdzeniach, które komputery posiadały. Każdy pomiar został wykonany 10 razy i uśredniony.\\

\end{justify}\par

\subsection*{Wykorzystane oprogramowanie:}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Wykorzystane oprogramowanie:}
\begin{itemize}
	\item Hermetyczne środowisko do badania wydajności maszyn wirtualnych stworzyliśmy za pomocą Live USB zawierającego system Ubuntu 18.04. Live USB dzięki programowi Cubic (program do tworzenia dostosowanych do potrzeb użytkownika obrazu ISO rozruchowego Ubuntu) posiadał:\par

\begin{itemize}
	\item Zainstalowane programy do wirtualizacji - VMware Workstation Player, QEMU i Oracle VM VirtualBox\par

	\item Obraz dysku systemu Ubuntu 18.04 przeznaczonego do wirtualizacji\par


\end{itemize}
	\item Obraz dysku systemu Ubuntu 18.04 przeznaczonego do wirtualizacji zawierał preinstalowane programy do badania wydajności systemu:\par

\begin{itemize}
	\item Sysbench - konsolowy program dla systemu Linux do badania wydajności komputera\par

	\item Hardinfo - program diagnostyczny, który pozwala wyświetlić wiele szczegółowych informacji o systemie, procesach, wykorzystaniu zasobów, ale także samym sprzęcie: dane techniczne i parametry pracy podzespołów\par

	\item Phoronix Test Suite - otwarte oprogramowanie testowe dla systemu Linux i innych systemów operacyjnych opracowane przez Phoronix Media\par

	\item Napisany przez nas program w języku C badający czas generacji liczb pierwszych
\end{itemize}
\end{itemize}\par



 %%%%%%%%%%%%  Starting New Page here %%%%%%%%%%%%%%

\newpage

\vspace{\baselineskip}\subsection*{Wykorzystane komputery:}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Wykorzystane komputery:}
\begin{justify}
\tab Test przeprowadziliśmy na czterech komputerach:
\end{justify}\par

\begin{itemize}
	\item Acer Aspire ES 15\par



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Table No: 1 starts here %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{table}[H]
 			\centering
\begin{tabular}{p{1.27in}p{4.83in}}
\hline
%row no:1
\multicolumn{1}{|p{1.27in}}{\cellcolor[HTML]{CFE2F3}{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \textbf{Procesor:}}} & 
\multicolumn{1}{|p{4.83in}|}{{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont Intel Core i3-6006U}} \\
\hhline{--}
%row no:2
\multicolumn{1}{|p{1.27in}}{\cellcolor[HTML]{CFE2F3}{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \textbf{Rdzeń procesora:}}} & 
\multicolumn{1}{|p{4.83in}|}{{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont x 2}} \\
\hhline{--}
%row no:3
\multicolumn{1}{|p{1.27in}}{\cellcolor[HTML]{CFE2F3}{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \textbf{Szybkość procesora:}}} & 
\multicolumn{1}{|p{4.83in}|}{{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont 2 GHz}} \\
\hhline{--}
%row no:4
\multicolumn{1}{|p{1.27in}}{\cellcolor[HTML]{CFE2F3}{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \textbf{Karta graficzna:}}} & 
\multicolumn{1}{|p{4.83in}|}{{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont Intel HD Graphics 520}} \\
\hhline{--}

\end{tabular}
 \end{table}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Table No: 1 ends here %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\vspace{\baselineskip}
	\item HP Elitebook 840 G3\par



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Table No: 2 starts here %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{table}[H]
 			\centering
\begin{tabular}{p{1.27in}p{4.83in}}
\hline
%row no:1
\multicolumn{1}{|p{1.27in}}{\cellcolor[HTML]{CFE2F3}{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \textbf{Procesor:}}} & 
\multicolumn{1}{|p{4.83in}|}{{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont Intel Core i5-6300U CPU}} \\
\hhline{--}
%row no:2
\multicolumn{1}{|p{1.27in}}{\cellcolor[HTML]{CFE2F3}{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \textbf{Rdzeń procesora:}}} & 
\multicolumn{1}{|p{4.83in}|}{{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont x 4}} \\
\hhline{--}
%row no:3
\multicolumn{1}{|p{1.27in}}{\cellcolor[HTML]{CFE2F3}{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \textbf{Szybkość procesora:}}} & 
\multicolumn{1}{|p{4.83in}|}{{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont 2.4 GHz}} \\
\hhline{--}
%row no:4
\multicolumn{1}{|p{1.27in}}{\cellcolor[HTML]{CFE2F3}{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \textbf{Karta graficzna:}}} & 
\multicolumn{1}{|p{4.83in}|}{{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont Intel HD Graphics 520}} \\
\hhline{--}

\end{tabular}
 \end{table}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Table No: 2 ends here %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\vspace{\baselineskip}
	\item Toshiba Satellite \par



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Table No: 3 starts here %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{table}[H]
 			\centering
\begin{tabular}{p{1.27in}p{4.83in}}
\hline
%row no:1
\multicolumn{1}{|p{1.27in}}{\cellcolor[HTML]{CFE2F3}{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \textbf{Procesor:}}} & 
\multicolumn{1}{|p{4.83in}|}{{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont Intel Core i5-2410M CPU}} \\
\hhline{--}
%row no:2
\multicolumn{1}{|p{1.27in}}{\cellcolor[HTML]{CFE2F3}{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \textbf{Rdzeń procesora:}}} & 
\multicolumn{1}{|p{4.83in}|}{{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont x 4}} \\
\hhline{--}
%row no:3
\multicolumn{1}{|p{1.27in}}{\cellcolor[HTML]{CFE2F3}{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \textbf{Szybkość procesora:}}} & 
\multicolumn{1}{|p{4.83in}|}{{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont 2.3 GHz}} \\
\hhline{--}
%row no:4
\multicolumn{1}{|p{1.27in}}{\cellcolor[HTML]{CFE2F3}{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \textbf{Karta graficzna:}}} & 
\multicolumn{1}{|p{4.83in}|}{{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont Nvidia GeForce 315M}} \\
\hhline{--}

\end{tabular}
 \end{table}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Table No: 3 ends here %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\vspace{\baselineskip}
	\item Lenovo Legion Y520
\end{itemize}\par



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Table No: 4 starts here %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{table}[H]
 			\centering
\begin{tabular}{p{1.27in}p{4.83in}}
\hline
%row no:1
\multicolumn{1}{|p{1.27in}}{\cellcolor[HTML]{CFE2F3}{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \textbf{Procesor:}}} & 
\multicolumn{1}{|p{4.83in}|}{{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont Intel Core i7-7700HQ CPU}} \\
\hhline{--}
%row no:2
\multicolumn{1}{|p{1.27in}}{\cellcolor[HTML]{CFE2F3}{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \textbf{Rdzeń procesora:}}} & 
\multicolumn{1}{|p{4.83in}|}{{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont x8}} \\
\hhline{--}
%row no:3
\multicolumn{1}{|p{1.27in}}{\cellcolor[HTML]{CFE2F3}{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \textbf{Szybkość procesora:}}} & 
\multicolumn{1}{|p{4.83in}|}{{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont 2.8 GHz}} \\
\hhline{--}
%row no:4
\multicolumn{1}{|p{1.27in}}{\cellcolor[HTML]{CFE2F3}{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \textbf{Karta graficzna:}}} & 
\multicolumn{1}{|p{4.83in}|}{{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont Nvidia GeForce 1050Ti}} \\
\hhline{--}

\end{tabular}
 \end{table}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Table No: 4 ends here %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\vspace{\baselineskip}
\subsection*{Benchmarki:}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Benchmarki:}
\begin{itemize}
	\item Hardinfo:\par

\begin{itemize}
	\item CPU Blowfisch - benchmark wykorzystujący szyfr blokowy stworzony przez Bruce'a Schneiera w 1993 roku\par

	\item CPU Cryptohash - wykorzystuje funkcję haszującą - algorytm mapujący dane arbitralnego rozmiaru na ciąg bitów o ustalonym rozmiarze\par

	\item CPU Fibbonacci - wykorzystuje ciąg Fibbonacciego, mierzy czas generowania kolejnych liczb ciągu\par

	\item CPU N-Queens - wykorzystuje problem położenia N królowych na szachownicy o rozmiarach NxN\par

	\item CPU Zlib - wykorzystuje bibliotekę systemową do kompresji danych\par

	\item FPU FFT - wykorzystuje szybką transformatę fouriera\par

	\item FPU Raytracing - wykorzystuje technikę, dzięki której są generowane fotorealistyczne obrazy scen trójwymiarowych\par

	\item GPU Drawing - benchmark karty graficznej polegający na jak najszybszym generowaniu różnego rodzaju grafik\\
\par


\end{itemize}
	\item Sysbench:\par

\begin{itemize}
	\item Test CPU generujący kolejne liczby pierwsze (\textit{cpu-max-prime}). Test został przez nas przeprowadzony dla trzech ustawień liczby maksymalnej (20000, 200000, 2000000), a dla każdego ustawienia liczby dla trzech różnych ilości wątków (1, 2, 5)\par

	\item Test pamięci RAM (\textit{memory}) przeprowadzony dla trzech ilości wątków (4, 8, 16)\par

	\item Test mutex przeprowadzony dla trzech ilości wątków (64, 128, 256)\\


 %%%%%%%%%%%%  Starting New Page here %%%%%%%%%%%%%%

\newpage
\par


\end{itemize}
	\item Program w C++ - „benchmark-primes$"$ (kod):
\end{itemize}\par

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont $\#$ include <iostream>\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont $\#$ include <cmath>\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont $\#$ include <chrono>\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}


\vspace{\baselineskip}
\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont using namespace std;\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}


\vspace{\baselineskip}
\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont int main()\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont $ \{ $ \par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
\tab {\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont int n = 150000;\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
\tab {\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont int primeCount = 2;\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
\tab {\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont bool status = true;\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}


\vspace{\baselineskip}
\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \tab auto start = chrono::steady\_clock::now();\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}


\vspace{\baselineskip}
\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \tab for(int i = 3; primeCount <= n; i++)\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \tab $ \{ $ \par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \ \ \  \tab for(int j = 2; j <= (int)sqrt(i); j++)\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \ \ \  \tab $ \{ $ \par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \ \ \ \ \ \ \  \tab if(i $\%$  j == 0)\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \ \ \ \ \ \ \  \tab $ \{ $ \par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \  \tab status = false;\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \  \tab break;\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \ \ \ \ \ \ \  \tab $ \} $ \par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \ \ \  \tab $ \} $ \par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \ \ \  \tab if(status)\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \ \ \  \tab $ \{ $ \par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \ \ \ \ \ \ \  \tab primeCount++;\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \ \ \  \tab $ \} $ \par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \ \ \  \tab status = true;\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \tab $ \} $ \par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}


\vspace{\baselineskip}
\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \tab auto end = chrono::steady\_clock::now();\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \tab auto diff = end - start;\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont \tab double diff\_ms = chrono::duration <double> (diff).count();\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
\tab {\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont cout << diff\_ms << " seconds$\textbackslash$ n";\par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}

\begin{adjustwidth}{0.5in}{0.0in}
\begin{justify}
{\fontsize{10pt}{12.0pt}\selectfont $ \} $ \par}
\end{justify}\par

\end{adjustwidth}


\vspace{\baselineskip}

\vspace{\baselineskip}


 %%%%%%%%%%%%  Starting New Page here %%%%%%%%%%%%%%

\newpage

\vspace{\baselineskip}\section*{Pomiary}
\addcontentsline{toc}{section}{Pomiary}

\vspace{\baselineskip}
\begin{justify}
\tab Pomiary na komputerach HP Elitebook, Acer Aspire i Lenovo Legion udało nam się wykonać tylko za pomocą maszyny wirtualnej QEMU - próby stworzenia systemu gościa za pomocą VirtualBox i VMware kończyły się komunikatami o braku sterownika do jądra systemu. Udało nam się utworzyć system gościa za pomocą programu VirtualBox na komputerze Toshiba Satellite. Wszystkie pomiary znajdują w załączonym na dysku pliku „Pomiary.pdf$"$ .
\end{justify}\par


\vspace{\baselineskip}
\begin{justify}
{\fontsize{14pt}{16.8pt}\selectfont \textbf{3.1 Analiza pomiarów}\par}
\end{justify}\par


\vspace{\baselineskip}
\begin{justify}
{\fontsize{14pt}{16.8pt}\selectfont A\par}nalizując pomiary spodziewaliśmy się, że wraz z przydzieleniem badanym systemom większej ilości pamięci RAM, wzrośnie ich wydajność, jednak sama ilość pamięci RAM nie miała większego znaczenia. Miała jednak znaczenie, jeśli chodzi o stabilność wirtualizowanego systemu. Im mniejsza ilość pamięci RAM była przydzielona, tym częściej występowały błędy. 
\end{justify}\par

\begin{justify}
Na niektórych wykresach niżej wymienionych benchmarków wyraźnie widać brak wzrostu wydajności mimo wyższych ustawień:
\end{justify}\par

\subsubsection*{Hardinfo}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Hardinfo}
\begin{itemize}
	\item GPU Drawing – jak widać najlepiej na wykresie tego benchmarku dla Lenovo Legion, ilość HiMarks rośnie wyraźnie od 1 do 3 CPU. Od 3 CPU wykres ten zaczyna się robić stały dla każdego ustawienia pamięci RAM. Na wykresie dla komputera Acer Aspire nie jest to widoczne – prawdopodobnie z powodu niskiej ilości rdzeni. Dla pozostałych dwóch komputerów też widać od pewnej wartości dążenie wykresu do wartości stałej.\par


\vspace{\baselineskip}
	\item FPU FFT – na wykresie czasu od ilości pamięci RAM widać, że czas od pewnego miejsca dąży do wartości stałej, a nawet zaczyna lekko wzrastać. Najlepiej widać to na wykresie dla Lenovo Legion.\par


\vspace{\baselineskip}
	\item CPU N-Queens – na wykresach tego benchmarku czas, mimo że powinien maleć, wraz z wyższym ustawieniem parametrów rośnie. \par


\vspace{\baselineskip}
	\item CPU Fibbonacci – czas na wykresie dla pierwszych dwóch rdzeni Lenovo Legion spada, następnie dąży do stałej wartości. Na wykresach dla reszty komputerów też jest to widoczne, jednak nie aż tak, jak dla Lenovo.
\end{itemize}\par

\subsubsection*{Sysbench}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Sysbench}
\begin{adjustwidth}{1.0in}{0.0in}
Wykresy ilości zdarzeń do ilości CPU benchmarków dla programu Sysbench, tak jak wyżej wymienionych benchmarków programu Hardinfo, wraz ze wzrostem ilości CPU coraz mniej się zmieniają i coraz bardziej dążą do stałej wartości. Nie widać tego jedynie dla laptopa Acer – znowu prawdopodobnie z powodu małej liczby możliwych do przebadania rdzeni. Wykresy ilości zdarzeń od ilości przydzielonej pamięci RAM są prawie stałe zmieniają się minimalnie.\par

\end{adjustwidth}

\subsubsection*{Algorytm „benchmark-primes$"$ }
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Algorytm „benchmark-primes$"$ }
\begin{adjustwidth}{1.0in}{0.0in}
Wartości czasu uzyskane przy użyciem kodu w rzadko którym przypadku tworzyły wykres, który zmieniałby się w przewidziany sposób, albo zmieniałby się znacząco – często uzyskane dla różnych ustawień pomiary były bardzo podobne.\par

\end{adjustwidth}


\vspace{\baselineskip}

\vspace{\baselineskip}\section*{Wnioski}
\addcontentsline{toc}{section}{Wnioski}
\begin{justify}
Przy ustawianiu parametrów do maszyny wirtualnej należy mieć na uwadze, że przeznaczenie wszystkich dostępnym zasobów komputera nie gwarantuje najlepszej wydajności. Nie należy jednak przeznaczyć zbyt małej ilości zasobów, gdyż wpłynie to negatywnie na proces wirtualizacji. Należy więc ustawić owe parametry w odpowiednim balansie.
\end{justify}\par

\begin{justify}
Po przeprowadzeniu serii eksperymentów zostało wywnioskowane, że główną rolę w wydajności spełnia ilość CPU. Najwydajniejszą ilością przypisanych rdzeni jest ilość fizycznych rdzeni. Wprowadzanie wyższych wartości nie poprawia wydajności, a nawet może skutkować obniżeniem wydajności.
\end{justify}\par

\begin{justify}
Rola pamięci RAM natomiast nie ma większego wpływu na wydajność algorytmów. Odgrywa natomiast dużą rolę jeśli chodzi o stabilność systemu. Przy niskich wartościach mogą występować błędy, które uniemożliwiają pracę na maszynie wirtualnej.
\end{justify}\par

\begin{justify}
Początkowo planem eksperymentu było przetestowanie dwóch narzędzi do wirtualizacji na każdym z komputerów, jednak Virtual Box okazał się bardzo niestabilny, co uniemożliwiało skuteczne testowanie. Jedynie na komputerze Toshiba Satellite błędy występowały na tyle rzadko, że możliwe było przeprowadzenie miarodajnych testów wirtualizacyjnych. Błędy jednak nadal występowały, czasem program się zawieszał, a po ponownym uruchomieniu narzędzia, system nie był prawidłowo wyświetlany. W celu naprawy jedyną możliwością było ponowne uruchomienie całego komputera, co przy ciągłych testach było uciążliwe. W QEMU nie występowały takie błędy, program działał bezproblemowo. Maszyna VMware natomiast kompletnie nie działała. Za każdą próbą uruchomienia wymagała doinstalowania składników, których nie dało się zainstalować.
\end{justify}\par



 %%%%%%%%%%%%  Starting New Page here %%%%%%%%%%%%%%

\newpage

\vspace{\baselineskip}\section*{Bibliografia}
\addcontentsline{toc}{section}{Bibliografia}
[1] www.intel.com\par

[2] „Wirtualizacja systemów operacyjnych – analiza porównawcza$"$  – mgr Artur Buła\par


\vspace{\baselineskip}

\vspace{\baselineskip}

\printbibliography
\end{document}